% Un thème Beamer pour le GATE
% Copyright (C) 2015-2019 Bruno BEAUFILS
% This file is distributed under the terms of the WTFPL license.

\def\filedate{2019/02/04}

% Paramétrages génériques %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Les couleurs du GATE
\definecolor{GateBleuFonce}{RGB}{1,28,71}    % en HTML : 011c47
\definecolor{GateBleuClair}{RGB}{48,131,181} % en HTML : 3083b5

%% Des "jolies" polices de caractères
\usepackage{lmodern}            % pour sf et tt
\usepackage{fourier}            % pour rm
\usepackage{bbm}                % pour les mathbbm

%% Paramétrage hyperref
\hypersetup{%
  colorlinks,%
  linkcolor=,%
  urlcolor=GateBleuClair}
  
% Paramétrage Beamer %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\mode<presentation>             % pour le mode présentation seulement

%% Logos
\titlegraphic{\includegraphics[width=10em]{logo-gate}}
\logo{\includegraphics[height=.75cm]{logo-gate}}

%% Couleurs
\usecolortheme{orchid}
\setbeamercolor{normal text}{fg=GateBleuFonce}
\setbeamercolor{structure}{fg=GateBleuFonce}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white,bg=GateBleuClair}
\setbeamercolor{subtitle}{fg=GateBleuClair}
\setbeamercolor{footline}{bg=GateBleuFonce,fg=white}
\setbeamercolor{block title}{bg=GateBleuClair}

%% Polices de caractères
%\usefonttheme[stillsansseriftext]{serif}
\usefonttheme[onlylarge]{structurebold}
\setbeamerfont{date in head/foot}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{date}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{alerted text}{series=\bfseries}

%% Traduction en français
\uselanguage{french}
\languagepath{french}
\deftranslation[to=french]{Definition}{Définition}
\deftranslation[to=french]{Example}{Exemple}
\deftranslation[to=french]{theorem}{théorème}

%% Adaptation des modèles

%%% La page de titre
\renewcommand{\maketitle}[1][]{\addtocounter{framenumber}{-1}\frame[plain,#1]{\titlepage}}

%%% Sections dans la table des matières
\setbeamertemplate{sections/subsections in toc}[sections numbered]

%%% Une page en début de chaque cours
\newif\ifnewlecture\newlecturetrue
\AtBeginLecture{%
  \ifbeamer@inlecture
  \ifnewlecture
  \begin{frame}
    \begin{centering}
      \begin{beamercolorbox}[sep=16pt,center]{part title}
        \usebeamerfont{part title}\insertlecture
      \end{beamercolorbox}
    \end{centering}
  \end{frame}
  \newlecturefalse
  \fi
  \fi
}

%%% Une page simple devant chaque partie
\AtBeginPart{\frame{\partpage}}
\setbeamertemplate{part page}{%
  \begin{center}
    \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}\insertpart
  \end{center}
}

%%% Une page simple (avec table des matières) devant chaque section
\setbeamertemplate{section page}{\tableofcontents[currentsection]}
\AtBeginSection[]{\frame{\sectionpage}}

%%% Une page simple (avec table des matières) devant chaque sous-section
\setbeamertemplate{subsection page}{\tableofcontents[currentsubsection]}
\AtBeginSubsection[]{\frame{\subsectionpage}}

%%% Styles des blocs
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamerfont{block title}{size={}}

%%% Style des listes
\setbeamertemplate{items}[triangle]

%%% Type des continuations
\setbeamertemplate{frametitle continuation}[from second][(suite)]

%%% Des pieds de diapo simples
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=3ex,dp=1.5ex]{footline}
      \usebeamerfont{date in head/foot}
      \hspace*{1ex}\insertlogo
      \hfill
      \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
    \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % pas de navigation affichée
\setbeamertemplate{sidebar right}{}      % pas de logo

%% D'autres paramètres Beamer en vrac

%%% On découvre lentement les trucs cachés
\setbeamercovered{dynamic}      

%%% Marges
\setbeamersize{text margin left=1em,text margin right=1em}

% Local Variables:
% time-stamp-active: t 
% time-stamp-pattern: "5/\\filedate{%:y/%02m/%02d}$"
% End:
